<Document>
  # Добыча и Хранение Газа
  Газы часто используются безвозвратно. Независимо от того, теряются ли они в [textlink="космосе" link="Spacing"] или используются в камере сгорания, станции необходимо иметь возможность производить больше газа для восполнения потерь.
  Также необходимо безопасно и эффективно хранить этот газ.

  ## Газовые Добытчики
  Газовые добытчики используются для пополнения запасов газа на станции. Они находятся в резервуарах для хранения газа в отделе Атмосферы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

  Газовые добытчики постоянно производят газ комнатной температуры и закачивают его в окружающую атмосферу. Для работы они не требуют энергии и никогда не прекращают работу, если не достигнут определенного [bold]предельного давления[/bold].

  Вы можете получить дополнительную информацию о газовых добытчиках, осмотрев их с помощью [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
  Попробуйте осмотреть представленные выше газовые добытчики.

  Газовые добытчики бывают разных уровней, причем у более крупных версий предельное давление выше, чем у более мелких.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 кПа"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 кПа"/>
  </Box>

  Если газовые добытчики когда-либо будут отсоединены от станции, их можно снова закрепить с помощью обычного гаечного ключа.

  ## Хранение Газа
  Резервуары для хранения газа используются для хранения газа, производимого газовыми добытчиками, и для обеспечения его доступности для других процессов. Они находятся в отделе Атмосферы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    [color=#999999][italic]Пример небольшого резервуара для хранения газа[italic][/color]
  </Box>

  Различные атмосферные процессы вводят и выводят газы из резервуаров для хранения газа.
  Например:
  - Газовый добытчик поставляет свежие газы в резервуары для хранения газа, если есть место.
  - Рециркуляционная сеть закачивает регенерированные газы в резервуары для хранения газа для повторного использования.
  - Такие системы, как распределительная сеть и камера сгорания, удаляют газы из резервуаров для хранения газа.

  Резервуары для хранения газа спроектированы таким образом, чтобы их можно было измерять с помощью [textlink="Анализатора Газов" link="AtmosTools"].
  Поскольку выходной вентиль является [textlink="пассивным вентилем" link="PassiveVent"], вы можете использовать [textlink="анализатор газов" link="AtmosTools"] для измерения газового состава на входе [textlink="насоса" link="Pumps"], который качает газ из резервуара для хранения газа.
</Document>
